越追求開心下場越悲慘

因為原來世上好多人同事阻住你開心
到你唔開心
又厚住面皮問你點解唔開心
到你開心返又話你放肆
或者人生真係唔好追求開心
甚至唔好定義呢樣野
唔好分咁清楚
文字遊戲太認真你就輸
講真
有時玩得太盡
諗返以前
對比而家
仲傷
因為知道永遠返唔到轉頭
冇可能重演
人大左已經分唔清自己咩心情
相比純粹開唔開心
更多係遺憾 無奈
以前成日強調自己要點點點
強調自己係邊個
要做d咩
鍾意d咩
但一大左
就算社會唔磨平你
你自己都磨平自己
因為你知道人一生有限
越強調自己
越顯得自己老去
越顯得自己永遠冇可能再得到d咩
越顯得原來已經冇咩時間
有時推動人既唔係咩
唔係事業唔係吃喝玩樂
只係想變成路人甲
人地做咩你做咩
唔想落後
跟住社會行就算
呢種安全感先至係自己想要
上進心其實推動唔到人
反而係恐懼自己執輸既心
恐懼自己唔入流被淘汰既心
妒忌心同唔甘心
先至令人仲生存落去
個人觀點
做左卅年人小小感悟
以前覺得
做人係為左得到d咩
到後期發現
原來人連失去d咩都阻止唔到
失去既過程痛唔痛苦亦控制唔到
做人真係好無奈
遺憾滿滿
每個人其實都唔係真係想黎到世上
亦唔係真係想做d咩
只不過人地做你冇理由唔做
一係大家唔好郁
但冇可能係咁
或者一路行落去就已經係最大安全感
唯一既安全感

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》